[
   {
      "id":"63903df0-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":0,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"Кой е автора на „Под игото“:",
      "answers":[
         "Найден Геров",
         "Иван Вазов",
         "Добри Чинтулов"
      ],
      "correct":"Иван Вазов"
   },
   {
      "id":"63903f44-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":1,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"Колко реки преминават през територията на Пазарджишка област:",
      "answers":[
         "7",
         "9",
         "6"
      ],
      "correct":"6"
   },
   {
      "id":"63903fa8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":2,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"Колко са цветовете на българското знаме:",
      "answers":[
         "2",
         "3",
         "4"
      ],
      "correct":"3"
   },
   {
      "id":"63903ff8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":3,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"През коя година умира Софроний Врачански:",
      "answers":[
         "1810",
         "1813",
         "1814"
      ],
      "correct":"1813"
   },
   {
      "id":"63904034-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":4,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"На колко години е починaл Кан Аспарх:",
      "answers":[
         "38",
         "31",
         "34"
      ],
      "correct":"34"
   },
   {
      "id":"63904070-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":5,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"Кога е роден Васил Левски:",
      "answers":[
         "1830",
         "1829",
         "1837"
      ],
      "correct":"1837"
   },
   {
      "id":"639040b6-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":6,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"През коя година се е състояла битката при река Ахелой:",
      "answers":[
         "917",
         "1230",
         "900"
      ],
      "correct":"917"
   },
   {
      "id":"639040f2-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":7,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"През коя година е основан Бачковският манастир:",
      "answers":[
         "1090",
         "1083",
         "1120"
      ],
      "correct":"1083"
   },
   {
      "id":"6390412e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":8,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"Кога е деня на независимостта на България:",
      "answers":[
         "15 септември",
         "6 септември",
         "22 септември"
      ],
      "correct":"22 септември"
   },
   {
      "id":"6390416a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":9,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"Коя година започва втората световна война:",
      "answers":[
         "1939",
         "1943",
         "1940"
      ],
      "correct":"1939"
   },
   {
      "id":"6390419c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":10,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"В кой град се намира Асеновата крепост:",
      "answers":[
         "Пловдив",
         "Асеновград",
         "Карлово"
      ],
      "correct":"Асеновград"
   },
   {
      "id":"639041d8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":11,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"Кой бьлгарски владетел носи титлата патриций:",
      "answers":[
         "Тервел",
         "Кубрат",
         "Омуртаг"
      ],
      "correct":"Кубрат"
   },
   {
      "id":"63904214-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":12,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"През коя година Петър Берон написва рибния буквар:",
      "answers":[
         "1824",
         "1890",
         "1900"
      ],
      "correct":"1824"
   },
   {
      "id":"63904250-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":13,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"Кога избухва Илинденско-Преображенското въстание:",
      "answers":[
         "1904",
         "1903",
         "1908"
      ],
      "correct":"1903"
   },
   {
      "id":"6390428c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":14,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"Кой български хан е въвел първите писани закони през 9 век:",
      "answers":[
         "Крум",
         "Тервел",
         "Омуртаг"
      ],
      "correct":"Крум"
   },
   {
      "id":"639042c8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":15,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"Кой от апостолите на Априлското въстание е водел Хвърковатата чета:",
      "answers":[
         "Панаййот Волов",
         "Георги Бенковски",
         "Захари Стоянов"
      ],
      "correct":"Георги Бенковски"
   },
   {
      "id":"63904304-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":16,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"До кой град се намира долината на тракийските царе:",
      "answers":[
         "Казанлък",
         "Калофер",
         "Варна"
      ],
      "correct":"Казанлък"
   },
   {
      "id":"63904336-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":17,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"През коя година е открито Вълчитрънското съкровище:",
      "answers":[
         "1901",
         "1924",
         "1940"
      ],
      "correct":"1924"
   },
   {
      "id":"63904372-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":18,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"На коя дата се почита денят на българската армия:",
      "answers":[
         "6 май",
         "1 юни",
         "3 март"
      ],
      "correct":"6 май"
   },
   {
      "id":"639043a4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":19,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test1.php",
      "question":"Коя година избухва Кресненско-Разложкото въстание:",
      "answers":[
         "1833",
         "1878",
         "1855"
      ],
      "correct":"1878"
   },
   {
      "id":"639152e4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":0,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"През коя година княз Борис покръстил българите:",
      "answers":[
         "864",
         "850",
         "871"
      ],
      "correct":"864"
   },
   {
      "id":"639153c0-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":1,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Кой е автор на стихотворението „Аз съм българче“:",
      "answers":[
         "Стефан Стамболов",
         "Иван Вазов",
         "Добри Войников"
      ],
      "correct":"Иван Вазов"
   },
   {
      "id":"6391541a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":2,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"С кой договор се слага край на руско-турската война:",
      "answers":[
         "Берлински",
         "Ньойски",
         "СанСтефански "
      ],
      "correct":"СанСтефански "
   },
   {
      "id":"63915460-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":3,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Кой е най-високия връх в Пазарджишка област:",
      "answers":[
         "Баташки снежник",
         "Голяма Сютка",
         "Мал тепе"
      ],
      "correct":"Голяма Сютка"
   },
   {
      "id":"639154a6-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":4,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Кое е родното място на поета Христо Ботев:",
      "answers":[
         "Сопот",
         "Видин",
         "Калофер"
      ],
      "correct":"Калофер"
   },
   {
      "id":"639154e2-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":5,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Кой български владетел е победил император Никифор при Върбишкия проход и е превърнал главата му в чаша:",
      "answers":[
         "Цар Самуил",
         "Княз Борис",
         "Кан Крум"
      ],
      "correct":"Кан Крум"
   },
   {
      "id":"63915528-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":6,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Кой от изброените не е ученик на Кирил и Методий:",
      "answers":[
         "Наум",
         "Сава",
         "Ивайло"
      ],
      "correct":"Ивайло"
   },
   {
      "id":"6391555a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":7,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Кан Крум застава начело на България през:",
      "answers":[
         "801 г.",
         "803 г.",
         "805 г."
      ],
      "correct":"803 г."
   },
   {
      "id":"63915596-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":8,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Кой е авторът на стихотворението „Опълченците на Шипка“:",
      "answers":[
         "Христо Ботев",
         "Пейо Яворов",
         "Иван Вазов"
      ],
      "correct":"Иван Вазов"
   },
   {
      "id":"639155d2-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":9,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Управлението на кой български владетел е известно като „Златен век“:",
      "answers":[
         "Цар Симеон",
         "Цар Борис",
         "Цар Самуил"
      ],
      "correct":"Цар Симеон"
   },
   {
      "id":"6391560e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":10,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"При кой цар България пада под турска власт:",
      "answers":[
         "Петър I",
         "Шишман",
         "Смилец"
      ],
      "correct":"Шишман"
   },
   {
      "id":"6391564a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":11,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Какво е старото име на Варна:",
      "answers":[
         "Хемус",
         "Одесос",
         "Хелус"
      ],
      "correct":"Одесос"
   },
   {
      "id":"63915686-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":12,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"През коя година е подписан Ньойският договор:",
      "answers":[
         "1911",
         "1930",
         "1919"
      ],
      "correct":"1919"
   },
   {
      "id":"639156b8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":13,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Кой е най-високият български връх:",
      "answers":[
         "Вихрен",
         "Мусала",
         "Ботев"
      ],
      "correct":"Мусала"
   },
   {
      "id":"639156f4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":14,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Кога се празнува празника на Пазарджикк:",
      "answers":[
         "3 септември",
         "21 май",
         "5 април"
      ],
      "correct":"21 май"
   },
   {
      "id":"63915730-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":15,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"През коя година е въстанието на Константин и Фружин :",
      "answers":[
         "1404",
         "1423",
         "1502"
      ],
      "correct":"1404"
   },
   {
      "id":"6391576c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":16,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":" Кога умира кан Крум:",
      "answers":[
         "13.04.814",
         "01.02.808",
         "20.08.822"
      ],
      "correct":"13.04.814"
   },
   {
      "id":"639157a8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":17,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Къде е учил цар Симеон:",
      "answers":[
         "Търновската школа",
         "Магнаурската школа",
         "Римската школа"
      ],
      "correct":"Магнаурската школа"
   },
   {
      "id":"639157e4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":18,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"Кой български владетел управлява най-дълъг период от време:",
      "answers":[
         "Петър I",
         "Симеон",
         "Борис"
      ],
      "correct":"Петър I"
   },
   {
      "id":"63915820-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":19,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test2.php",
      "question":"В чест на кой български генерал, британски лорд призовава да се наведат знамената в знак на почит:",
      "answers":[
         "Генерал Стойчев",
         "Генерал Вазов",
         "Генерал Киселов"
      ],
      "correct":"Генерал Вазов"
   },
   {
      "id":"63924a8c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":0,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"През коя година в следствие на наводнение е формиран остров 'Свобода' в Пазарджик:",
      "answers":[
         "1858",
         "1710",
         "1630"
      ],
      "correct":"1858"
   },
   {
      "id":"63924b9a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":1,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Първият помощник на българския кан носел титлата:",
      "answers":[
         "канартикин ",
         "кавхан",
         " кесар "
      ],
      "correct":"кавхан"
   },
   {
      "id":"63924c12-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":2,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Паисий Хилендарски завършва написването на „История славянобългарска” в::",
      "answers":[
         " Бачковския манастир",
         "Рилския манастир",
         "Зографския манастир"
      ],
      "correct":"Зографския манастир"
   },
   {
      "id":"63924c76-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":3,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":". Кога и къде е създадена първата българска гимназия:",
      "answers":[
         "1846 г. в Копривщица",
         "1859 г. в Болград",
         "1878 г. в София"
      ],
      "correct":"1859 г. в Болград"
   },
   {
      "id":"63924cc6-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":4,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Богомилската ерес се появява през:",
      "answers":[
         "VІІІ в",
         "ІХ в.",
         " ХІ в."
      ],
      "correct":" ХІ в."
   },
   {
      "id":"63924d0c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":5,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"В коя област се намирали владенията на деспот Добротица през ХІV в:",
      "answers":[
         "Тракия",
         "Добруджа",
         "Македония"
      ],
      "correct":"Добруджа"
   },
   {
      "id":"63924d52-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":6,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Кое въстание е организирано от т.нар. Гюргевски комитет:",
      "answers":[
         "Карпошовото въстание",
         "Априлското въстание",
         "Чипровското въстание"
      ],
      "correct":"Априлското въстание"
   },
   {
      "id":"63924d98-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":7,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Кой от дейците от Априлското въстание е бил учител в Пазарджик:",
      "answers":[
         "Кочо Честименски",
         "Петър Бонев",
         "Иван Тилев"
      ],
      "correct":"Петър Бонев"
   },
   {
      "id":"63924dd4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":8,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Цар Фердинанд абдикира в полза на престолонаследника Борис през:",
      "answers":[
         "1897",
         "1913",
         "1918"
      ],
      "correct":"1918"
   },
   {
      "id":"63924e1a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":9,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Коя личност е сред организаторите на Първото Търновско въстание 1598 г:",
      "answers":[
         "Георги Пеячевич",
         "Теодор Балина ",
         "Петър Богдан "
      ],
      "correct":"Теодор Балина "
   },
   {
      "id":"63924e60-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":10,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Кога е открито първото девическо училище през Възраждането:",
      "answers":[
         "1840 г. ",
         "1824 г.",
         "1846 г."
      ],
      "correct":"1840 г. "
   },
   {
      "id":"63924e9c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":11,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Идеята за „чиста и свята република” се защитава от:",
      "answers":[
         "Георги Мамарчев",
         "Васил Левски",
         "Христо Ботев"
      ],
      "correct":"Васил Левски"
   },
   {
      "id":"63924ed8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":12,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Кой договор е подготвен от Парижката мирна конференция от 1919 г.:",
      "answers":[
         "Локарнски",
         "Рапалски",
         "Версайски "
      ],
      "correct":"Версайски "
   },
   {
      "id":"63924f14-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":13,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Първият препис на „История славянобългарска” е направен от:",
      "answers":[
         "монах Спиридон в манастира Нямц",
         "Христаки Павлович в Бдин",
         "Стойко Владиславов в Котел"
      ],
      "correct":"Стойко Владиславов в Котел"
   },
   {
      "id":"63924f5a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":14,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Първата текстилна фабрика в българските земи е основана в::",
      "answers":[
         "Габрово през 1835 г",
         "Сливен през 1834 г",
         "Русе през 1866 г"
      ],
      "correct":"Сливен през 1834 г"
   },
   {
      "id":"63924f96-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":15,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"България се включва в Първата световна война на :",
      "answers":[
         "14 октомври 1915 г., като обявява война на Сърбия",
         "28 юли 1914 г., като подкрепя Централните сили",
         "1 септември 1916 г., като обявява война на Румъния"
      ],
      "correct":"14 октомври 1915 г., като обявява война на Сърбия"
   },
   {
      "id":"63924fd2-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":16,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":" Кой от споменатите български владетели е сключил тридесетгодишен мир с Византия:",
      "answers":[
         "Кан Крум",
         "Кан Пресиян ",
         " Кан Омуртаг "
      ],
      "correct":" Кан Омуртаг "
   },
   {
      "id":"63925018-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":17,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Появата на отшелничеството в България се свързва с името на:",
      "answers":[
         "Св. Иван Рилски",
         "Св. Теодосий Търновски",
         "Св. Патриарх Евтимий "
      ],
      "correct":"Св. Иван Рилски"
   },
   {
      "id":"63925054-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":18,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"През Възраждането еснафът е:",
      "answers":[
         "обединение на занаятчии",
         "дипломатическо представителство ",
         "обединение на пътуващи монаси"
      ],
      "correct":"обединение на занаятчии"
   },
   {
      "id":"6392509a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":19,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test3.php",
      "question":"Решаващите сражения в Руско-турската война (1877 – 1878) се разгръщат при:",
      "answers":[
         "Свищов, Никопол, Видин",
         "Стара Загора, Шипка, Плевен",
         "Стара Загора, Силистра, Варна"
      ],
      "correct":"Стара Загора, Шипка, Плевен"
   },
   {
      "id":"6393279a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":0,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"На кого от посочените владетели е съуправител кавхан Исбул:",
      "answers":[
         "kан Крум ",
         "kан Маламир",
         "kан Кардам"
      ],
      "correct":"kан Маламир"
   },
   {
      "id":"63932876-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":1,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Терминът калфа означава:",
      "answers":[
         "селянин, работещ земя на изполица ",
         "помощник на майстор в някой занаят ",
         "откупвач и събирач на различни данъци"
      ],
      "correct":"помощник на майстор в някой занаят "
   },
   {
      "id":"639328c6-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":2,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"През коя година се осъществява опитът за въстание, известен като „Велчова завера“:",
      "answers":[
         "1855 г.",
         "1841 г",
         "1835 г."
      ],
      "correct":"1835 г."
   },
   {
      "id":"6393290c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":3,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Кресненско-Разложкото въстание избухва непосредствено след и във връзка с решенията на:",
      "answers":[
         "Топханенския акт",
         "Берлинския конгрес",
         "заседанието в с. Дермендере"
      ],
      "correct":"Берлинския конгрес"
   },
   {
      "id":"63932948-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":4,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Кой пазарджичанин изпраща Васил Левски до Троянския манастир през декември 1872 г.:",
      "answers":[
         "Димитър Ръжанков",
         "Никола Ръжанков",
         "Михо Стефанов"
      ],
      "correct":"Никола Ръжанков"
   },
   {
      "id":"63932984-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":5,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Основният поминък на славяните е:",
      "answers":[
         "търговия",
         "земеделие ",
         "лов и риболов"
      ],
      "correct":"земеделие "
   },
   {
      "id":"639329b6-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":6,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Кой старобългарски книжовник е автор на „Учително евангелие”:",
      "answers":[
         "Йоан Екзарх",
         "Черноризец Храбър",
         "Константин Преславски "
      ],
      "correct":"Константин Преславски "
   },
   {
      "id":"639329f2-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":7,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Кой град е столица на българската държава по време на III Кръстоносен поход:",
      "answers":[
         "Охрид",
         "Търново",
         "Преслав"
      ],
      "correct":"Търново"
   },
   {
      "id":"63932a2e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":8,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Кой е водач на Второто търновско въстание:",
      "answers":[
         "Велчо Атанасов ",
         "Георги Пеячевич",
         "Савелий Дубровски"
      ],
      "correct":"Савелий Дубровски"
   },
   {
      "id":"63932a60-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":9,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Кой е авторът на проекта за Органически устав на Княжество България, изработен през 1878 г.:",
      "answers":[
         "Александър Дондуков",
         "Сергей Лукиянов",
         "Марин Дринов"
      ],
      "correct":"Сергей Лукиянов"
   },
   {
      "id":"63932a9c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":10,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Коя от Великите сили се обявява в защита на Съединението:",
      "answers":[
         "Франция",
         "Русия",
         "Англия"
      ],
      "correct":"Англия"
   },
   {
      "id":"63932ace-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":11,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Коя е южната граница на създадената през 681 г. Дунавска България",
      "answers":[
         "Карпатите",
         "Стара планина",
         "Черно море"
      ],
      "correct":"Стара планина"
   },
   {
      "id":"63932b0a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":12,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Kан Омуртаг въвежда комитатите, за да:",
      "answers":[
         "стимулира развитието на търговията ",
         "разшири границите на ханството ",
         "централизира държавата"
      ],
      "correct":"централизира държавата"
   },
   {
      "id":"63932b46-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":13,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Хрисовулът е:",
      "answers":[
         "златна монета",
         "съд за вино",
         "златопечатна грамота"
      ],
      "correct":"златопечатна грамота"
   },
   {
      "id":"63932b82-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":14,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Какъв сан е даден на българския църковен глава от римския папа през 1204 г.:",
      "answers":[
         "патриарх",
         "примас",
         "митрополит"
      ],
      "correct":"примас"
   },
   {
      "id":"63932bbe-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":15,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Кърджалиите са:",
      "answers":[
         " майстори ковачи",
         "разбойници ",
         "самостоятелни владетели "
      ],
      "correct":"разбойници "
   },
   {
      "id":"63932bf0-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":16,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Първото девическо училище в българските земи през Възраждането е открито в:",
      "answers":[
         "Пловдив",
         "Плевен",
         "Копривщица"
      ],
      "correct":"Плевен"
   },
   {
      "id":"63932c2c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":17,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"През коя година се провежда Обединителното събрание на БРЦК и ВРО:",
      "answers":[
         "1872 г.",
         "1873 г",
         "1876 г"
      ],
      "correct":"1872 г."
   },
   {
      "id":"63932c68-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":18,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Коя партия е създадена след 1894 г:",
      "answers":[
         "Българският земеделски народен съюз",
         "Консервативната партия ",
         "Либералната партия"
      ],
      "correct":"Българският земеделски народен съюз"
   },
   {
      "id":"63932c9a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":19,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test4.php",
      "question":"Управлението на Александър Стамболийски намира широка обществена подкрепа в средите на::",
      "answers":[
         "буржоазията",
         "селяните",
         "интелигенцията"
      ],
      "correct":"селяните"
   },
   {
      "id":"6393f6d4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":0,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":". Как се нарича подреждането на събитията, според последователността, в която са се случили:",
      "answers":[
         "история ",
         "хронология",
         "геология"
      ],
      "correct":"хронология"
   },
   {
      "id":"6393f792-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":1,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Кое тракийско племе създава голяма и трайна държава:",
      "answers":[
         "одриси",
         "беси",
         "мизи"
      ],
      "correct":"одриси"
   },
   {
      "id":"6393f7e2-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":2,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Кой български цар победил епирския владетел Теодор Комнин в битката при Клокотница на 9 март 1230 г. “:",
      "answers":[
         "Калоян",
         "Симеон",
         "Иван Асен II"
      ],
      "correct":"Иван Асен II"
   },
   {
      "id":"6393f81e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":3,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Кой български кан победил арабите край Константинопол през 718 г., като по този начин спасил Европа от тяхното нашествие:",
      "answers":[
         "Аспарух",
         "Тервел",
         "Омуртаг"
      ],
      "correct":"Тервел"
   },
   {
      "id":"6393f850-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":4,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Апокрифите са:",
      "answers":[
         "произведения, описващи живота на светци",
         "анонимни средновековни ръкописи",
         "записи на устната традиция за живота на християнски мъченици"
      ],
      "correct":"анонимни средновековни ръкописи"
   },
   {
      "id":"6393f882-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":5,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Славянската писменост, създадена от Кирил и Методий, е известна като:",
      "answers":[
         "кирилица",
         "глаголица",
         "димотическо писмо"
      ],
      "correct":"глаголица"
   },
   {
      "id":"6393f8b4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":6,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Кой е първият генерал-губернатор на Източна Румелия”:",
      "answers":[
         "Марко Балабанов;",
         "Захари Стоянов;",
         "Алеко Богориди;"
      ],
      "correct":"Алеко Богориди;"
   },
   {
      "id":"6393f8e6-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":7,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Според Търновската конституция България е:",
      "answers":[
         "Абсолютна монархия",
         "Парламентарна република",
         "Наследствена монархия с народно събрание"
      ],
      "correct":"Наследствена монархия с народно събрание"
   },
   {
      "id":"6393f918-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":8,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Кой известен чужденец е изпратил от Пазарджик кореспонденция за жертвите в Батак през 1876 г.:",
      "answers":[
         "Юджийн Скайлър",
         "Джанюариъс Макгахан",
         "Х. Елиът"
      ],
      "correct":"Джанюариъс Макгахан"
   },
   {
      "id":"6393f954-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":9,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Датата 3 април 1860 г. се свързва с:",
      "answers":[
         "избухването на Априлското въстание",
         "провеждането на Великденската акция",
         "учредяването на Априловската гимназия;"
      ],
      "correct":"провеждането на Великденската акция"
   },
   {
      "id":"6393f986-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":10,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Коя от Великите сили се обявява в защита на Съединението:",
      "answers":[
         "Франция",
         "Русия",
         "Англия"
      ],
      "correct":"Англия"
   },
   {
      "id":"6393f9b8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":11,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Коя е южната граница на създадената през 681 г. Дунавска България",
      "answers":[
         "Карпатите",
         "Стара планина",
         "Черно море"
      ],
      "correct":"Стара планина"
   },
   {
      "id":"6393f9ea-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":12,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Кан Омуртаг въвежда комитатите, за да:",
      "answers":[
         "стимулира развитието на търговията ",
         "разшири границите на ханството ",
         "централизира държавата"
      ],
      "correct":"централизира държавата"
   },
   {
      "id":"6393fa1c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":13,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Хрисовулът е:",
      "answers":[
         "златна монета",
         "съд за вино",
         "златопечатна грамота"
      ],
      "correct":"златопечатна грамота"
   },
   {
      "id":"6393fa4e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":14,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Вторият български монарх след Освобождението е:",
      "answers":[
         "Александър Батенберг ",
         "Фердинад І",
         "Симеон ІІ "
      ],
      "correct":"Фердинад І"
   },
   {
      "id":"6393fa80-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":15,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Освободителното въстание на Асеневци избухва през::",
      "answers":[
         "1187 г",
         "1185 г",
         "1196 г."
      ],
      "correct":"1185 г"
   },
   {
      "id":"6393fab2-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":16,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Св. Методий е назначен за архиепископ в::",
      "answers":[
         "Великоморавия",
         "Панония ",
         "Германия"
      ],
      "correct":"Панония "
   },
   {
      "id":"6393fae4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":17,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"През 1846 г. Найден Геров организира в Копривщица:",
      "answers":[
         "първото класно училище ",
         "първата гимназия ",
         "първото читалище"
      ],
      "correct":"първото класно училище "
   },
   {
      "id":"6393fb16-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":18,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Първият български екзарх е::",
      "answers":[
         "Антим І",
         "Паисий Пловдивски ",
         "Йосиф І "
      ],
      "correct":"Антим І"
   },
   {
      "id":"6393fb48-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":19,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test5.php",
      "question":"Априлското въстание е обявено на 20 април 1876 г. в::",
      "answers":[
         "Панагюрище",
         "Копривщица",
         "Стрелча"
      ],
      "correct":"Копривщица"
   },
   {
      "id":"6394d37e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":0,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Кой деец на национално-освободителните борби в Тракия и Македония е свързан по майчина линия с Пазарджик:",
      "answers":[
         "Петър Манджуков",
         "Лазар Маджаров",
         "Михаил Герджиков"
      ],
      "correct":"Михаил Герджиков"
   },
   {
      "id":"6394d4b4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":1,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Портрет на българския владетел Иван Александър със семейството му езапазен:",
      "answers":[
         "сред миниатюрите в Лондонското ",
         "в стенописите на Зографския манастир",
         "в стенописите на Рилския манастир"
      ],
      "correct":"сред миниатюрите в Лондонското "
   },
   {
      "id":"6394d504-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":2,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Константин Костенечки е:",
      "answers":[
         "ученик на Кирил и Методий, който бил приет в България след гоненията във Великоморавия",
         "старобългарски книжовник, живял и творил в Сърбия след османското завоевание",
         "католически духовник, автор на описание на българските земи на латински език "
      ],
      "correct":"католически духовник, автор на описание на българските земи на латински език "
   },
   {
      "id":"6394d54a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":3,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Иларион Макариополски е:",
      "answers":[
         "български духовник от XVIII в.",
         "водач на църковно-националното движение през XIX в.",
         "български книжовник от XVIII в."
      ],
      "correct":"водач на църковно-националното движение през XIX в."
   },
   {
      "id":"6394d586-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":4,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"В коя от революционните прояви участва младият Георги Раковски:",
      "answers":[
         "Втория Браилски бунт",
         "четата на Хаджи Димитър и Стефан Караджа",
         "Първото Търновско въстание"
      ],
      "correct":"Втория Браилски бунт"
   },
   {
      "id":"6394d5c2-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":5,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Кой от споменатите български владетели е сключил тридесетгодишен мир с Византия:",
      "answers":[
         "кан Пресиян ",
         "кан Омуртаг",
         "Цар Симеон"
      ],
      "correct":"кан Омуртаг"
   },
   {
      "id":"6394d5f4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":6,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Едно от исканията, издигнати от Неофит Бозвели и Иларион Макариополски през 1844 г. е:",
      "answers":[
         "създаване на Българска екзархия;",
         "създаване на автономна българска държава;",
         "назначаване на български владици в българските епархии"
      ],
      "correct":"назначаване на български владици в българските епархии"
   },
   {
      "id":"6394d63a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":7,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"През 870 г. на Вселенски събор българската църква е обявена за:",
      "answers":[
         "Патриаршия",
         "Архиепископия ",
         "Екзархия"
      ],
      "correct":"Архиепископия "
   },
   {
      "id":"6394d676-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":8,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Създател на първото елино-българско училище в Свищов през 1815 г. е:",
      "answers":[
         "Найден Геров",
         "Петър Берон ",
         "Емануил Васкидович"
      ],
      "correct":"Емануил Васкидович"
   },
   {
      "id":"6394d6a8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":9,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Кой вестник издава Захари Стоянов в Източна Румелия:",
      "answers":[
         "„Цариградски вестник“",
         "„Борба“",
         "„Демокрация“"
      ],
      "correct":"„Борба“"
   },
   {
      "id":"6394d6e4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":10,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Кой книжовник е съвременник на цар Иван Шишман:",
      "answers":[
         "Йоан Екзарх",
         "Матей Граматик",
         "Патриарх Евтимий "
      ],
      "correct":"Патриарх Евтимий "
   },
   {
      "id":"6394d716-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":11,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Кое събитие се случва през 1844 г.:",
      "answers":[
         "Найден Геров открива първото класно училище в Копривщица",
         "Христаки Павлович издава книгата „Царственик или история болгарская„",
         "Иван Богоров издава първия български вестник"
      ],
      "correct":"Христаки Павлович издава книгата „Царственик или история болгарская„"
   },
   {
      "id":"6394d752-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":12,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Съединението на Източна Румелия с Княжество България е официално признато с:",
      "answers":[
         "пристигането на княз Александър I в Пловдив ",
         "решенията на Цариградската конференция",
         "подписването на Топханенския акт"
      ],
      "correct":"подписването на Топханенския акт"
   },
   {
      "id":"6394d784-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":13,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"На коя партия е основател и лидер Стефан Стамболов:",
      "answers":[
         "Либералната",
         "Прогресивнолибералната",
         "Народнолибералната"
      ],
      "correct":"Народнолибералната"
   },
   {
      "id":"6394d7c0-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":14,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"След коя война България е приета за член на Обществото на народите :",
      "answers":[
         "Първата световна",
         "Сръбско-българската ",
         "Междусъюзническата "
      ],
      "correct":"Първата световна"
   },
   {
      "id":"6394d7f2-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":15,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"В коя област се намирали владенията на деспот Добротица през XIV в.:",
      "answers":[
         "Тракия ",
         "Добруджа",
         "Македония "
      ],
      "correct":"Добруджа"
   },
   {
      "id":"6394d824-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":16,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Първите политически партии в Княжество България са:",
      "answers":[
         "Либералната и Радикалната",
         "Либералната и Консервативната",
         "Консервативната и Демократическата "
      ],
      "correct":"Либералната и Консервативната"
   },
   {
      "id":"6394d860-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":17,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Кои са ръковоодителите,които оглавяват България, когато е обявена независимостта:",
      "answers":[
         "княз Фердинанд и Александър Малинов",
         "цар Борис III и Александър Стамболийски",
         "княз Дондуков и Тодор Бурмов"
      ],
      "correct":"княз Фердинанд и Александър Малинов"
   },
   {
      "id":"6394d892-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":18,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"Кога българските земи са завладени окончателно от Византия:",
      "answers":[
         "3 години след възкачването на Иван Владислав на българския престол",
         "20 години след битката при с. Ключ",
         "50 години след смъртта на цар Симеон"
      ],
      "correct":"3 години след възкачването на Иван Владислав на българския престол"
   },
   {
      "id":"6394d8ce-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":19,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test6.php",
      "question":"От кой век са най-ранните сведения за хайдути по българските земи:",
      "answers":[
         "XVIII",
         "XVII",
         "XV"
      ],
      "correct":"XV"
   },
   {
      "id":"6395c0b8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":0,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Коя е първата европейска столица, завладяна от османците",
      "answers":[
         "Яш",
         "Виена",
         "Търново"
      ],
      "correct":"Търново"
   },
   {
      "id":"6395c23e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":1,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Участниците в Чипровското въстание от 1688 г. са разчитали преди всичко на:",
      "answers":[
         "помощта на австрийските войски",
         "взаимодействие с руските ",
         "подкрепата на полските войски"
      ],
      "correct":"помощта на австрийските войски"
   },
   {
      "id":"6395c2ca-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":2,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Как се наричат едрите земеделски стопанства в Османската империя през XVIII и XIX век, които произвеждат продукция за пазара",
      "answers":[
         "чифлици",
         "тимари",
         "манифактури"
      ],
      "correct":"чифлици"
   },
   {
      "id":"6395c32e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":3,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Авторът на „Буквар с различни поучения“ е:",
      "answers":[
         "Христаки Павлович ",
         "д-р Петър Берон ",
         "Петко Р. Славейков"
      ],
      "correct":"д-р Петър Берон "
   },
   {
      "id":"6395c374-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":4,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Най-голямата църковно-териториална област в границите на Българската екзархия, управлявана от митрополит (владика), се нарича:",
      "answers":[
         "диоцез",
         "енория ",
         "епархия"
      ],
      "correct":"епархия"
   },
   {
      "id":"6395c3d8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":5,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Кой член на тайния кръжок за освобождение на Македония, основан от Михаил Герджиков в Пловдив, е свързан с Пазарджик:",
      "answers":[
         "Иван Войводов",
         "Лида Майер",
         "Стефан Михов"
      ],
      "correct":"Стефан Михов"
   },
   {
      "id":"6395c41e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":6,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Кой старобългарски книжовник е автор на „Учително евангелие“:",
      "answers":[
         "Йоан Екзарх",
         "Черноризец Храбър",
         "Константин Преславски"
      ],
      "correct":"Константин Преславски"
   },
   {
      "id":"6395c482-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":7,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Кой град е столица на българската държава по време на III Кръстоносен поход:",
      "answers":[
         "Преслав ",
         "Търново",
         "Охрид "
      ],
      "correct":"Търново"
   },
   {
      "id":"6395c4c8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":8,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Кой е водач на Второто търновско въстание:",
      "answers":[
         "Теодор Балина",
         "Георги Пеячевич ",
         "Савелий Дубровски "
      ],
      "correct":"Савелий Дубровски "
   },
   {
      "id":"6395c50e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":9,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Кой тип училище съществува в българските земи още преди епохата на Възраждането:",
      "answers":[
         "елино-българско ",
         "килийно",
         "взаимно"
      ],
      "correct":"килийно"
   },
   {
      "id":"6395c554-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":10,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"В периода между двете световни войни с указ на цар Борис III се:",
      "answers":[
         "създава Българската академия на науките ",
         "поставя началото на телевизията",
         "поставя началото на радиопредаванията"
      ],
      "correct":"поставя началото на радиопредаванията"
   },
   {
      "id":"6395c59a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":11,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"След смъртта на хан Кубрат, първият му син Батбаян :",
      "answers":[
         "остава в земите на прадедите си",
         "се заселва в Онгъла",
         "се установява в Панония"
      ],
      "correct":"остава в земите на прадедите си"
   },
   {
      "id":"6395c5d6-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":12,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Кой е главният бог в пантеона на славяните:",
      "answers":[
         "Дажбог ",
         "Перун",
         "Сварог"
      ],
      "correct":"Перун"
   },
   {
      "id":"6395c61c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":13,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Водачи на Видинското въстание от 1850 г. са:",
      "answers":[
         "Ангел Кънчев и Сава Моткуров",
         "Георги Раковски и Панайот Хитов",
         "Иван Кулин и Петко Маринов"
      ],
      "correct":"Иван Кулин и Петко Маринов"
   },
   {
      "id":"6395c662-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":14,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Тайният български централен комитет (ТБЦК) е създаден през:",
      "answers":[
         "1866",
         "1854 г.",
         "1862 г."
      ],
      "correct":"1866"
   },
   {
      "id":"6395c69e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":15,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Търновската конституция е приета на:",
      "answers":[
         "26 юни 1879 г. ",
         "16 април 1879 г.",
         "5 октомври 1878 г. "
      ],
      "correct":"16 април 1879 г."
   },
   {
      "id":"6395c6da-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":16,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"По силата на Ньойския мирен договор България губи:",
      "answers":[
         "Северна Тракия",
         "Южна Добруджа ",
         "Пиринска Македония"
      ],
      "correct":"Южна Добруджа "
   },
   {
      "id":"6395c720-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":17,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"Как е името на Елин Пелин:",
      "answers":[
         "Димитър Стоянов",
         "Иван Петров",
         "Костадин Димитров"
      ],
      "correct":"Димитър Стоянов"
   },
   {
      "id":"6395c75c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":18,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"С управлението на кой цар е свързан краят на българската средновековна държава:",
      "answers":[
         "Иван Асен II ",
         "Иван Владислав",
         "Иван Срацимир"
      ],
      "correct":"Иван Срацимир"
   },
   {
      "id":"6395c7a2-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":19,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test7.php",
      "question":"При управлението на Александър Цанков 1923-1926 г. се случва:",
      "answers":[
         "приемането на България в ОН",
         "атентатът в църквата „Св. Неделя“",
         "създаването на Народния блок "
      ],
      "correct":"атентатът в църквата „Св. Неделя“"
   },
   {
      "id":"6396ab2c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":0,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Кой от войводите в освободителните борби за Македония е свързан с Пазарджик",
      "answers":[
         "Васил Ковачев",
         "Михаил Попето",
         "Атанас Димитров (Бабата)"
      ],
      "correct":"Атанас Димитров (Бабата)"
   },
   {
      "id":"6396ac26-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":1,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Участниците в Чипровското въстание от 1688 г. са разчитали преди всичко на:?",
      "answers":[
         "помощта на австрийските войски",
         "взаимодействие с руските войски",
         "подкрепата на полските войски"
      ],
      "correct":"помощта на австрийските войски"
   },
   {
      "id":"6396ac80-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":2,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Гаврил Хлътев е известен като?",
      "answers":[
         "Георги Бенковски",
         "Захари Стоянов",
         "Панайот Волов"
      ],
      "correct":"Георги Бенковски"
   },
   {
      "id":"6396acc6-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":3,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Съвременната българска столица София е включена за първи път в пределите на българската държава през:",
      "answers":[
         "705 г. от кан Тервел ",
         "792 г. от кан Кардам",
         "809 г. от кан Крум"
      ],
      "correct":"809 г. от кан Крум"
   },
   {
      "id":"6396ad0c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":4,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Описанието на Симеоновия дворец в Преслав е запазено в:",
      "answers":[
         "Синодик на цар Борил",
         "Манасиева хроника ",
         "„Шестоднев“ от Йоан Екзарх"
      ],
      "correct":"„Шестоднев“ от Йоан Екзарх"
   },
   {
      "id":"6396ad48-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":5,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Рилският манастир  бил основан по време на:",
      "answers":[
         "управлението на цар Петър",
         "покръстването",
         "управлението на цар Иван Асен II"
      ],
      "correct":"управлението на цар Петър"
   },
   {
      "id":"6396ad8e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":6,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Коя личност е сред организаторите на Първото Търновско въстание 1598 г.?",
      "answers":[
         "Петър Богдан ",
         "Илия Маринов",
         "Теодор Балина"
      ],
      "correct":"Теодор Балина"
   },
   {
      "id":"6396adc0-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":7,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Кой договор е подготвен от Парижката мирна конференция от 1919 г",
      "answers":[
         "Локарнски ",
         "Версайски",
         "Брест-Литовски"
      ],
      "correct":"Версайски"
   },
   {
      "id":"6396adfc-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":8,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Храмът „Свети Димитър“ в Търново бил изграден от:",
      "answers":[
         "Иван Асен II в чест на победата над византийците при Клокотница",
         "Калоян за коронацията при сключване на унията с Римската църква",
         "Петър и Асен преди обявяването на бунта срещу византийската власт"
      ],
      "correct":"Петър и Асен преди обявяването на бунта срещу византийската власт"
   },
   {
      "id":"6396ae4c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":9,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Цар Фердинанд абдикира в полза на престолонаследника Борис през:",
      "answers":[
         "1887 г. след отказа да бъде признат от Русия",
         "1918 г. след поражението в Първата световна война ",
         "1913 г. след загубата в Междусъюзническата война"
      ],
      "correct":"1918 г. след поражението в Първата световна война "
   },
   {
      "id":"6396ae88-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":10,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Единствената жена в хвърковатата чета е:",
      "answers":[
         "Райна Футекова",
         "Катерина Тодорова",
         "Мария Сутич"
      ],
      "correct":"Мария Сутич"
   },
   {
      "id":"6396aec4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":11,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"В средата на VII в. Старата Велика България се разпада под ударите на:",
      "answers":[
         "хазарите ",
         "аварите ",
         "куманите"
      ],
      "correct":"хазарите "
   },
   {
      "id":"6396aef6-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":12,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Париците в средновековна България са:",
      "answers":[
         "членове на религиозна секта ",
         "зависими селяни",
         "държавни сановници"
      ],
      "correct":"зависими селяни"
   },
   {
      "id":"6396af32-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":13,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"В кой проход българската армия, начело със Самуил, нанася поражение на византийската войска:",
      "answers":[
         "Траянови врата",
         "Ришки",
         "Върбишки"
      ],
      "correct":"Траянови врата"
   },
   {
      "id":"6396af6e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":14,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Първото българско списание, издадено през 1844 г., е:",
      "answers":[
         "„Любословие“",
         "„Дунавски лебед“",
         "„Български книжици“"
      ],
      "correct":"„Любословие“"
   },
   {
      "id":"6396afaa-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":15,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Бегликчиите през Възраждането са:",
      "answers":[
         "членове на занаятчийски еснаф",
         "откупвачи на данъка върху овце и кози",
         "търговци на тютюн и жито"
      ],
      "correct":"откупвачи на данъка върху овце и кози"
   },
   {
      "id":"6396afdc-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":16,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"По време на Руско-турската война 1877-78 г. българското опълчение се командва от:",
      "answers":[
         "ген. Скобелев ",
         "ген. Тотлебен",
         "ген. Столетов "
      ],
      "correct":"ген. Столетов "
   },
   {
      "id":"6396b018-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":17,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"По какъв повод в Пазарджик има улица „Втори януари”:",
      "answers":[
         "войските на ген.Гурко влизат в града",
         "празник на града",
         "дата на основаване на града"
      ],
      "correct":"войските на ген.Гурко влизат в града"
   },
   {
      "id":"6396b054-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":18,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"Първият кмет на Пазарджик е:",
      "answers":[
         "Иван Чунчев",
         "Георги Брегов",
         "Никола Стоименов"
      ],
      "correct":"Иван Чунчев"
   },
   {
      "id":"6396b090-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":19,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test8.php",
      "question":"През 705 г. кан Тервел:",
      "answers":[
         "се възкачва на престола",
         "получава титлата „кесар“",
         "започва продължителна война със сърбите"
      ],
      "correct":"получава титлата „кесар“"
   },
   {
      "id":"639798ac-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":0,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"През коя година е избран първият български екзарх Антим I:",
      "answers":[
         "1870 г",
         "1872 г",
         "1876 г"
      ],
      "correct":"1872 г"
   },
   {
      "id":"63979988-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":1,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Кое събитие се е случило на 16 април 1879 г.:",
      "answers":[
         "подписана е Конституцията на Княжество България",
         "назначено е първото правителство начело с Тодор Бурмов ",
         "избран е първият княз на Княжество България"
      ],
      "correct":"подписана е Конституцията на Княжество България"
   },
   {
      "id":"639799e2-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":2,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"На героизма на българите в коя война е посветена стихосбирката „Сливница” на Иван Вазов",
      "answers":[
         "Руско-турската",
         "Сръбско-българската ",
         "Първата световна"
      ],
      "correct":"Сръбско-българската "
   },
   {
      "id":"63979a32-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":3,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Коя административна единица е характерна за Първото българско царство:",
      "answers":[
         "хора",
         "вилает ",
         "комитат"
      ],
      "correct":"комитат"
   },
   {
      "id":"63979a78-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":4,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Кой български цар прекратява унията с Римската църква:",
      "answers":[
         "Иван Асен II ",
         "Калоян ",
         "Коломан I Асен"
      ],
      "correct":"Иван Асен II "
   },
   {
      "id":"63979abe-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":5,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Как е името на австрийския кораб, отвел Ботевата чета до Козлодуйския бряг през май 1876 г.?:",
      "answers":[
         "Австрия",
         "Радецки",
         "Алберт"
      ],
      "correct":"Радецки"
   },
   {
      "id":"63979afa-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":6,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":" Какво име носи знамето на Българското опълчение от времето на Руско-турската освободителна война:",
      "answers":[
         "Тулско",
         "Киевско",
         "Самарско"
      ],
      "correct":"Самарско"
   },
   {
      "id":"63979b36-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":7,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"На коя историческа личност в Пазарджик има кръстени две улици:",
      "answers":[
         "Петър Бонев",
         "Стоян Ангелов",
         "Георги Пенев"
      ],
      "correct":"Стоян Ангелов"
   },
   {
      "id":"63979b72-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":8,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Кой е художникът на картината „На Шипка всичко е спокйно”",
      "answers":[
         "Василий Верешчагин",
         "Ярослав Вешин",
         "Павел Федотов"
      ],
      "correct":"Василий Верешчагин"
   },
   {
      "id":"63979bb8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":9,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Коя година е подписана Солунската спогодба: ",
      "answers":[
         "1930",
         "1938",
         "1939"
      ],
      "correct":"1938"
   },
   {
      "id":"63979bf4-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":10,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Луи Айер е:",
      "answers":[
         "Френски журналист, публикувал статии за България. ",
         "Австрийски политик",
         "Швейцарски спортен деятел, работил в България."
      ],
      "correct":"Швейцарски спортен деятел, работил в България."
   },
   {
      "id":"63979c30-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":11,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Основите на организираният футбол в Пазарджик е поставено в:",
      "answers":[
         "1900г. ",
         "1918г.",
         "1922г."
      ],
      "correct":"1918г."
   },
   {
      "id":"63979c6c-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":12,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Как се казва първият български космонавт:",
      "answers":[
         "Георги Иванов",
         "Александър Александров",
         "Асен Йорданов"
      ],
      "correct":"Георги Иванов"
   },
   {
      "id":"63979ca8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":13,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Къде е роден Петър Берон:",
      "answers":[
         "Варна",
         "Котел",
         "Карлово"
      ],
      "correct":"Котел"
   },
   {
      "id":"63979cee-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":14,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Храмът „Свети Димитър” в Търново бил изграден от:",
      "answers":[
         "Калоян",
         "Петър и Асен",
         "Борил"
      ],
      "correct":"Петър и Асен"
   },
   {
      "id":"63979d34-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":15,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"По силата на Крайовската спогодба от 7 септември 1940 г. България:",
      "answers":[
         "се присъединява към Тристранния пакт",
         "получава обратно Южна Добруджа",
         "губи Западните покрайнини"
      ],
      "correct":"получава обратно Южна Добруджа"
   },
   {
      "id":"63979d70-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":16,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Първият български вестник, издаден в Лайпциг от Иван Богоров през 1846 г., се нарича:",
      "answers":[
         "“Българска дневница”",
         "“България”",
         "“Български орел”"
      ],
      "correct":"“Български орел”"
   },
   {
      "id":"63979dac-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":17,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Ктитор е:",
      "answers":[
         "ръководител на военноадминистративна област в средновековна България",
         "средновековна българска титла, носена от лица, особено близки на владетеля",
         "лице, което дарява средства и имоти за изграждане или изписване на храм или "
      ],
      "correct":"лице, което дарява средства и имоти за изграждане или изписване на храм или "
   },
   {
      "id":"63979de8-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":18,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Кой византийски владетел признава съществуването на българската държава след поражението на империята при Онгъла:",
      "answers":[
         "Константин V Копроним ",
         "Юстиниан II Ринотмет",
         "Константин IV Погонат "
      ],
      "correct":"Константин IV Погонат "
   },
   {
      "id":"63979e2e-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":19,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test9.php",
      "question":"Коя е първата европейска столица, завладяна от османците?",
      "answers":[
         "Яш",
         "Виена",
         "Търново"
      ],
      "correct":"Търново"
   },
   {
      "id":"639876fa-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":0,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Кога е открит паметника на Алеко Константинов в острова:",
      "answers":[
         "1930г",
         "1937г",
         "1941г"
      ],
      "correct":"1937г"
   },
   {
      "id":"639877e0-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":1,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"През коя година е формиран 27 пехотен Чепински полк в Пазарджик:",
      "answers":[
         "1900г",
         "1907г",
         "1903г"
      ],
      "correct":"1903г"
   },
   {
      "id":"63987844-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":2,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Кои от посочените поети и писатели са родени в Пазарджик:",
      "answers":[
         "Александър Геров",
         "Иван Динков",
         "Теодор Траянов"
      ],
      "correct":"Теодор Траянов"
   },
   {
      "id":"6398788a-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":3,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Кой е бил два пъти министър-председател преди и след 1944 г.:",
      "answers":[
         "Георги Кюсеиванов",
         "Кимон Георгиев ",
         "Константин Муравиев"
      ],
      "correct":"Кимон Георгиев "
   },
   {
      "id":"639878c6-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":4,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Терминът “протекционизъм” означава:",
      "answers":[
         "държавна политика предпазваща местното производство от външна конкуренция;",
         "мерки за стимулиране на селското стопанство;",
         "намаляване на някои данъци;"
      ],
      "correct":"държавна политика предпазваща местното производство от външна конкуренция;"
   },
   {
      "id":"63987902-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":5,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":" Сръбско-българската война избухва:",
      "answers":[
         "14 ноември",
         "16 септември",
         "22 декември"
      ],
      "correct":"22 декември"
   },
   {
      "id":"63987948-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":6,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Съкровището на Кубрат е открито в:",
      "answers":[
         "Лиманское",
         "Малая Перешчепина",
         "Нова Ивановка"
      ],
      "correct":"Малая Перешчепина"
   },
   {
      "id":"63987984-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":7,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Владислав Граматик е роден в:",
      "answers":[
         "Ново бърдо",
         "Куманово",
         "Търново"
      ],
      "correct":"Ново бърдо"
   },
   {
      "id":"639879c0-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":8,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Цар Иван Асен II царува в България от 1218 година до:",
      "answers":[
         "1235",
         "1241",
         "1244"
      ],
      "correct":"1241"
   },
   {
      "id":"639879fc-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":9,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Горноджумайското въстание избухва през:",
      "answers":[
         "1898 ",
         "1900",
         "1902"
      ],
      "correct":"1902"
   },
   {
      "id":"63987a38-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":10,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Лондонският протокол е подписан между:",
      "answers":[
         "Русия и Франция ",
         "Великите сили и Русия",
         "Великите сили и Османската империя"
      ],
      "correct":"Великите сили и Османската империя"
   },
   {
      "id":"63987a74-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":11,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Екзарх Антим I встъпва в длъжност на 16 февруари:",
      "answers":[
         "1872",
         "1877",
         "1891"
      ],
      "correct":"1872"
   },
   {
      "id":"63987ab0-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":12,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"За заслугите му към църквата на Петър Парчевич е присъдена титла:",
      "answers":[
         "ктитор",
         "барон",
         "дук"
      ],
      "correct":"барон"
   },
   {
      "id":"63987aec-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":13,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Първият църковно-народен събор е свикан в Цариград в:",
      "answers":[
         "1868",
         "1871",
         "1877"
      ],
      "correct":"1871"
   },
   {
      "id":"63987b28-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":14,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"През коя година е убит Алеко Константинов:",
      "answers":[
         "1891",
         "1897",
         "1899"
      ],
      "correct":"1897"
   },
   {
      "id":"63987b64-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":15,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"През коя година Пазарджик става център на окръг:",
      "answers":[
         "1951г.",
         "1954г.",
         "1959г."
      ],
      "correct":"1959г."
   },
   {
      "id":"63987ba0-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":16,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Севърския договор с който е сложен край на Османската империя е подписан през:",
      "answers":[
         "1912г.",
         "1916г.",
         "1920г."
      ],
      "correct":"1920г."
   },
   {
      "id":"63987bdc-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":17,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Град Биляр се е намирал в:",
      "answers":[
         "Северна България",
         "Южна България",
         "Волжка България"
      ],
      "correct":"Волжка България"
   },
   {
      "id":"63987c18-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":18,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Краят на Сръбско-българската война се слага с подписване на Букурешкия договор, подписан по нов стил на:",
      "answers":[
         "3 март 1886г.",
         "4 януари 1887г.",
         "23 април 1887г."
      ],
      "correct":"3 март 1886г."
   },
   {
      "id":"63987c54-6cc2-11e9-b8bf-55ce3aa0972b",
      "qid":19,
      "url":"http://viktorina.pzhistory.info/test10.php",
      "question":"Колко са населените места в Пазарджишка община:",
      "answers":[
         "10",
         "11",
         "12"
      ],
      "correct":"12"
   }
]